麻煩所有連登基督徒入一入嚟....

我相信各位弟兄姊妹發現社會上一啲不義嘅事之後，都會有以下呢個反應：「呢個世界就係咁㗎啦。」，然後任其發生。

講到自己好熟悉呢個世界咁，但其實大家都忽略咗創造呢個世界嘅神，同埋忘記咗呢個世界起初嘅模樣。

就喺開始入正題之前，我先同大家講吓往事。

自從我哋嘅始祖亞當、夏娃降臨喺呢個世界，食咗分辨善惡樹嘅果子之後，罪就進入世界，從此遍地充斥黑暗壞敗，無數嘅人被罪傷害、因罪而死。

睇到呢到，大家可能會問呢啲唔係阿媽係女人嘅道理嚟咩？點解要提啊？

因為我想講呢件事只不過係創世嘅其中一part，然而喺呢件之事之前，係有一連串關於創世嘅事件。

我哋一齊嚟睇以下呢段經文：

1:1

起 初 神 創 造 天 地 。
1:2

地 是 空 虛 混 沌 ． 淵 面 黑 暗 ． 神 的 靈 運 行 在 水 面 上 。
1:3

神 說 、 要 有 光 、 就 有 了 光 。
1:4

神 看 光 是 好 的 、 就 把 光 暗 分 開 了 。
1:5

神 稱 光 為 晝 、 稱 暗 為 夜 ． 有 晚 上 、 有 早 晨 、 這 是 頭 一 日 。
1:6

神 說 、 諸 水 之 間 要 有 空 氣 、 將 水 分 為 上 下 。
1:7

神 就 造 出 空 氣 、 將 空 氣 以 下 的 水 、 空 氣 以 上 的 水 分 開 了 ． 事 就 這 樣 成 了 。
1:8

神 稱 空 氣 為 天 ． 有 晚 上 、 有 早 晨 、 是 第 二 日 。
1:9

神 說 、 天 下 的 水 要 聚 在 一 處 、 使 旱 地 露 出 來 ． 事 就 這 樣 成 了 。
1:10

神 稱 旱 地 為 地 、 稱 水 的 聚 處 為 海 ． 神 看 著 是 好 的 。
1:11

神 說 、 地 要 發 生 青 草 、 和 結 種 子 的 菜 蔬 、 並 結 果 子 的 樹 木 、 各 從 其 類 、 果 子 都 包 著 核 ． 事 就 這 樣 成 了 。
1:12

於 是 地 發 生 了 青 草 、 和 結 種 子 的 菜 蔬 、 各 從 其 類 、 並 結 果 子 的 樹 木 、 各 從 其 類 、 果 子 都 包 著 核 。 神 看 著 是 好 的 ．
1:13

有 晚 上 、 有 早 晨 、 是 第 三 日 。
1:14

神 說 、 天 上 要 有 光 體 、 可 以 分 晝 夜 、 作 記 號 、 定 節 令 、 日 子 、 年 歲 ．
1:15

並 要 發 光 在 天 空 、 普 照 在 地 上 ． 事 就 這 樣 成 了 。
1:16

於 是 神 造 了 兩 個 大 光 、 大 的 管 晝 、 小 的 管 夜 ． 又 造 眾 星 。
1:17

就 把 這 些 光 擺 列 在 天 空 、 普 照 在 地 上 、
1:18

管 理 晝 夜 、 分 別 明 暗 ． 神 看 著 是 好 的 ．
1:19

有 晚 上 、 有 早 晨 、 是 第 四 日 。
1:20

神 說 、 水 要 多 多 滋 生 有 生 命 的 物 ． 要 有 雀 鳥 飛 在 地 面 以 上 、 天 空 之 中 。
1:21

神 就 造 出 大 魚 、 和 水 中 所 滋 生 各 樣 有 生 命 的 動 物 、 各 從 其 類 ． 又 造 出 各 樣 飛 鳥 、 各 從 其 類 ． 神 看 著 是 好 的 。
1:22

神 就 賜 福 給 這 一 切 、 說 、 滋 生 繁 多 、 充 滿 海 中 的 水 ． 雀 鳥 也 要 多 生 在 地 上 。
1:23

有 晚 上 、 有 早 晨 、 是 第 五 日 。
1:24

神 說 、 地 要 生 出 活 物 來 、 各 從 其 類 ． 牲 畜 、 昆 蟲 、 野 獸 、 各 從 其 類 ． 事 就 這 樣 成 了 。
1:25

於 是 神 造 出 野 獸 、 各 從 其 類 ． 牲 畜 、 各 從 其 類 ． 地 上 一 切 昆 蟲 、 各 從 其 類 ． 神 看 著 是 好 的 。
1:26

神 說 、 我 們 要 照 著 我 們 的 形 像 、 按 著 我 們 的 樣 式 造 人 、 使 他 們 管 理 海 裡 的 魚 、 空 中 的 鳥 、 地 上 的 牲 畜 、 和 全 地 、 並 地 上 所 爬 的 一 切 昆 蟲 。
1:27

神 就 照 著 自 己 的 形 像 造 人 、 乃 是 照 著 他 的 形 像 造 男 造 女 。
1:28

神 就 賜 福 給 他 們 、 又 對 他 們 說 、 要 生 養 眾 多 、 遍 滿 地 面 、 治 理 這 地 ． 也 要 管 理 海 裡 的 魚 、 空 中 的 鳥 ． 和 地 上 各 樣 行 動 的 活 物 。
1:29

神 說 、 看 哪 、 我 將 遍 地 上 一 切 結 種 子 的 菜 蔬 、 和 一 切 樹 上 所 結 有 核 的 果 子 、 全 賜 給 你 們 作 食 物 。
1:30

至 於 地 上 的 走 獸 、 和 空 中 的 飛 鳥 、 並 各 樣 爬 在 地 上 有 生 命 的 物 、 我 將 青 草 賜 給 他 們 作 食 物 ． 事 就 這 樣 成 了 。
1:３1

神 看 著 一 切 所 造 的 都 甚 好 ． 有 晚 上 、 有 早 晨 、 是 第 六 日 。

2:1

天 地 萬 物 都 造 齊 了 。
2:2

到 第 七 日 、 神 造 物 的 工 已 經 完 畢 、 就 在 第 七 日 歇 了 他 一 切 的 工 、 安 息 了 。
2:3

神 賜 福 給 第 七 日 、 定 為 聖 日 、 因 為 在 這 日 神 歇 了 他 一 切 創 造 的 工 、 就 安 息 了 。
2:4

創 造 天 地 的 來 歷 、 在 耶 和 華 神 造 天 地 的 日 子 、 乃 是 這 樣 ．

喺呢段經文入面，每逢上帝創造咗一樣事物之後，都會有一句「神看著是好的。」。

證明咗呢個世界嘅真相其實就係呢個世界係美好嘅，但因為亞當、夏娃嘅錯，先令到世界搞到宜家呢個地步。

所以各位弟兄姊妹每逢見到不公義嗰陣，千祈唔好再話呢個世界就係咁，因為呢個句說話包含咗個意思，就係控訴上帝。

控訴佢創造咗個壞嘅世界出嚟，但其實令世界變壞嘅，係人類，而唔係上帝。

當我講到呢度，可能會有好多弟兄姊妹會講：「咁又點啊？」。

如果各位弟兄姊妹問得出呢一句，即係證明你哋根本就對神嘅話語一啲都唔認識，甚至連聖經都無睇過。

主耶穌喺馬太福音裡面講過一句咁樣嘅說話：「你們是世上的鹽。鹽若失了味，怎能叫它再咸呢？以後無用，不過丟在外面，被人踐踏了。你們是世上的光。城造在山上，是不能隱藏的。人點燈，不放在斗底下，是放在燈台上，就照亮一家的人。你們的光也當這樣照在人前，叫他們看見你們的好行為，便將榮耀歸給你們在天上的父。」。

鹽係防腐，光係照亮世間。

我哋基督徒係有責任去令呢個世界變好，但可惜各位弟兄姊妹卻唔去行道，甚至偽善。

就等我講一個簡單嘅例子。

就喺成場反送中運動裡面，各位弟兄姊妹力竭聲嘶咁去聲討林鄭、港共政府。

但每逢五一勞動節遊行、要去關心教會裡面一啲外表唔合主流審美觀嘅弟兄姊妹、老人家嗰陣，就鴉雀無聲。

呢啲叫做行公義、好憐憫咩？

請各位弟兄姊妹唔好以為自己參與場運動之後就係為公義而戰。

睇怕你哋都唔記得咗主耶穌喺馬太福音裡面講過嘅呢段說話：「當人子在他榮耀裏同着眾天使降臨的時候，要坐在他榮耀的寶座上。萬民都要聚集在他面前。他要把他們分別出來，好像牧羊的分別綿羊、山羊一般。把綿羊安置在右邊，山羊在左邊。於是王要向那右邊的說，你們這蒙我父賜福的，可來承受那創世以來為你們所預備的國。因為我餓了，你們給我吃。渴了，你們給我喝。我作客旅，你們留我住。我赤身露體，你們給我穿。我病了，你們看顧我。我在監裏，你們來看我。義人就回答說，主阿，我們什麼時候見你餓了給你吃，渴了給你喝？什麼時候見你作客旅留你住，或是赤身露體給你穿？又什麼時候見你病了，或是在監裏，來看你呢？王要回答說，我實在告訴你們，這些事你們既作在我這弟兄中一個最小的身上，就是作在我身上了。王又要向那左邊的說，你們這被咒詛的人，離開我，進入那為魔鬼和他的使者所預備的永火裏去。因為我餓了，你們不給我吃。渴了，你們不給我喝。我作客旅，你們不留我住。我赤身露體，你們不給我穿。我病了，我在監裏，你們不來看顧我。他們也要回答說，主阿，我們什麼時候見你餓了，或渴了，或作客旅，或赤身露體，或病了，或在監裏，不伺候你呢？王要回答說，我實在告訴你們，這些事，你們既不作在我這弟兄中一個最小的身上，就是不作在我身上了。這些人要往永刑裏去。那些義人要往永生裏去。 」

真正嘅公義，係去照顧同埋關愛弱勢，而唔係爭取民主自由。

希望你係假膠

我係真心

最尾果段，我有少少睇法，就係爭取公義自由冇錯，亦都唔係話唔可以唔爭取，但唔係擺第一
遵從神既教悔，話語，擺神喺第一先至係最重要

但我仲未做到

或者你可以睇傳導書

奧比旺今晚到你開組啊

慢慢嚟，上帝會帶領你

負評我嘅人你哋可以反思一吓，到底你哋有無將弱勢嘅人當喺人。

我何德何能

亞當夏娃好撚慘,作為始祖人類有好奇心係必然
好似我養左隻柴犬咁放養,叫佢唔可以食其中一粒狗糧
佢食左就中詛咒世代都有罪
係聖經呢本故事書入面,我同情2位始祖人類必撚既悽慘命運多啲

其實佢哋可以選擇食生命樹，但佢哋無咁做。

我諗樓主的意思係關愛弱勢同爭取民主自由其實一樣重要。

係

如果成個香港都係渣哥一樣的人，民主之後會不會是一個人住的地方？

渣哥？

黃圈內鬥其實幾恐怖。

猶大出賣耶穌係神既安排

係佢自己揀出賣耶穌㗎，唔好賴落神嗰度

好奇一問，點解要設計人呢種生物，其實講到咁美好，點解要設計呢樣野？放棵裝飾用嘅樹係到。又呢條咁多事嘅蛇係到。上帝想做咩⋯

你眼中所謂弱勢既人，其實可能係上帝安排，上帝比佢既挑戰，甚至係因為佢既罪而受苦，你要幫佢反而可能害左佢，而且咁樣未必符合上帝既旨意，咁樣唔係屬靈既做法

應該等上帝指示，等耶和華施以憐憫既手，讓榮耀喺佢地身上彰顯，一切交去主手中，阿們

但受苦係你愛嘅人，應該要點做😑

就算人是因自己的罪受苦都應該憐恤。幫佢起返身，甚至傳福音比佢無害，甚至也是神旨意的一部分。

如果人要無辜受苦才可以比神幫，主耶穌點解要為罪人死？

我只係希望各位弟兄姊妹唔好選擇性公義。

見到靚仔靚女受苦就去幫，但一啲外表唔好睇嘅人有事，就袖手旁觀。

同埋將人當番係人咁嚟看待。

Btw 民主自由我從來都唔care，我只係care啲弱勢社群。

樓主需要我頂住嗎？

同埋唔好將自己嘅罪瀨落神嘅創造度，大家仲記唔記得，神問亞當點解要食禁果之後，亞當係點答？亞當就話係神創造俾佢嘅女人令到佢食禁果。

負評唔係因為呢兩樣野錯
係負評樓主長篇大論 1999 然後一個屈尾十竟然係講呢樣仲要 highlight 「唔合乎主流審美」乜乜乜
即係想講教會有人見佢唔係靚仔就唔關愛佢
但係要兜咁大個圈黎講

721我相信係其中一個轉捩點 令某部分人變黃同認清真相因為黑警望住有人被人打唔執法
全知全能嘅神當日做嘅野同黑警有咩分別
唔好答自由意志 因為黑警都可以因為想被元朗市民自由意志所以唔執法

唔好將個波交俾上帝，上帝之所以要人生養眾多，就係想萬事互相效力。

而唔係等運到。

基督徒婚前扑左野會點？

我係見其他教會有呢個情況，所以忍唔住出聲。

同埋我打咁大篇文，係希望香港嘅年輕基督徒唔好將世界嘅黑暗瀨落神嘅創造度。

仲有如果你俾到一百個應該以貌取人嘅理由我，我咪唔再評論囉。

要悔改。

多謝你嘅好意，我有能力頂。

一個唔自由民主既社會 就係好似支那咁每日壓迫市民
最後社會上大部份既人都成為弱勢社群 只有極權體制內既人先會係非弱勢社群
上帝的確冇應允民主自由 但當失去民主自由 會帶來咁既境況 作為基督徒 我會選擇為公義而爭取
利申 基督徒

咁弱勢社群就應該要被犧牲？同埋看待人嗰陣就唔可以用聖經嗰一套？

人之所以值得被愛被尊重，係base on創世記。

而唔係後天條件。

真正嘅公義，係去照顧同埋關愛弱勢，而唔係爭取民主自由。

你憑咩代表基督講依句說話？
你唔好再踏過界啦

我係睇四福音睇番嚟。

主耶穌出嚟傳道嗰陣，係無講過民主自由，反而係到處醫人、接納被當時嘅希伯來社會所排斥嘅人。

主耶穌佢傳講嘅係悔改同埋神愛世人，如果你搵到主耶穌講民主自由嘅經文嘅話，可以拎出嚟一齊討論。

你有冇睇我講咩 正正係因為唔想令社會大部分人被壓迫 而成為弱勢社群 先要爭取自由
幾時有講過因為後天條件先愛/尊重一個人？

咁你喺爭取民主自由嘅同時有無為弱勢社群爭取埋？

每年嘅五一勞動節遊行你有無去？有無關心教會裡面一啲外表唔好睇嘅人？有無探訪過啲老人家？

唔好選擇性公義。

首先要定義左咩係公義先

教會關懷貧窮網絡: 伙伴教會名單

呢度四十幾間教會參與，仲有好多唔同機構，例如無關者協會丶工福丶同心圓(佢哋有探訪,好多後生仔)丶基督教勵行會(關注香港弱勢及被邊緣化社群)等等，我做義工嗰陣都好多後生參加，我建議樓主你擴闊一下自己眼界先再出聲

咁啲外表打扮唔合乎主流審美觀嘅人呢？有無關愛佢哋？

公義就係主耶穌喺地上活動嗰陣所做嘅，亦即係接納被主流排斥嘅人，同社會文化搞對抗。

順帶一提，主耶穌唔係因為反羅馬帝國而死，係因為得罪當時嘅希伯來主流社群而死。

因為彼拉多都唔願意釘主耶穌十字架。

依一個係公義其中一部分
舊約呢？

看顧孤兒寡婦，貧窮寄居的。

各位弟兄姊妹力竭聲嘶咁去聲討林鄭、港共政府, 就係因為佢地壓榨弱勢社群, 窮人生活愈來愈難
你如果淨係識得過時過節問候下啲弱勢人士, 即係你重視門面野多過本質

你本身先係一個偽善左膠
淨係做下門面野就叫做行公義、好憐憫咩

唔好周圍話比人知你係基督徒, 我怕你會搞到啲人對耶穌更反感

如果大家想我唔再講香港年輕基督徒假公義嘅醜事嘅話，就麻煩俾一百個應該排斥弱勢、以貌取人嘅理由我。

我同我教會從來都唔會以貌取人，我知好多教會都有咁嘅教導，活得出雅各書嘅教導，得未？

咪互相協力咁整咗個巴別塔出嚟囉

我做過啲咩，你根本唔需要知道。

我淨係過時過節先關心弱勢？我淨係做門面嘢？你有咩證據證明我咁做？

仲有，唔好再迴避我嘅問題，你有無關心過一啲外表打扮唔合主流嘅人？答我！

因為係猶太人眼中耶穌只不過係一個假先知

真正壓榨弱勢社群嘅係香港年輕人。

成日當一啲外表打扮唔合主流嘅人係透明、成日唔去為勞工爭取福利、成日咒罵上一代、2016年學生自殺潮嗰陣又唔去關心吓啲學生，成日淨係識得用世俗眼光去衡量人。

連對人嘅基本尊重都無，仲學人講民主自由？民主自由仲有一樣配搭知唔知係咩啊？係人權啊！

根本就係樓主想返教會溝女,但係冇人肯show佢
所以佢咪出嚟開post屌柒人哋lor

我返教會係為信仰，而唔係利益。

我正正係因為見到我教會同埋聽聞好多教會嘅人以貌取人，迫走好多人，所以先出聲。

何止咁少，單單上帝十戒，對摩西教導都有排講
我想講係公義唔係你可以定義

唔好亂屈我。

各位弟兄姊妹，你哋唔好再用世俗待人嘅準則對人。

否則耶穌審判你哋嗰陣，我驚你哋招架唔到。

將人當番係人。

俾證據我睇。

奧弟兄咩事咁唔開心

我心痛啲年輕嘅弟兄姊妹唔再將人當人咁嚟看待，抹殺咗神造人嘅尊貴，同埋將呢個世界嘅罪惡嘅責任推俾神。

成日話呢個世界就係咁，不斷為自己犯罪搵藉口。

(馬太福音 6:5) 「你們禱告的時候，不可像那假冒為善的人，愛站在會堂裡和十字路口上禱告，故意叫人看見。我實在告訴你們，他們已經得了他們的賞賜。

(馬太福音 6:6) 你禱告的時候，要進你的內屋，關上門，禱告你在暗中的父；你父在暗中察看，必然報答你。

你信神始終看重眾人內心而且明察秋毫，不論信與不信貧富貴賤嗎？

我信神係公義，我信佢會分再邊啲係真公義，邊啲係假公義。

你話有亞當夏娃食咗禁果先至有罪惡
咁唔通地震海嘯呢啲自然罪惡即係又係因為亞當夏娃食咗禁果?

咁就唔好嬲啦，食餐好西，嬲多一陣好啦。
唔係叫你犬儒，做到既盡做，其餘既交比神。
真小人偽君子，神都會審判。

神冇將人分等，返教會有時係咁，唔好望住你眼前既一切，要向天舉目。
神或者一時沉默，但唔會永遠沉默。相信佢既時間同做事手法。

Sorry 我唔可以唔出聲，因為啲年輕弟兄姊妹實在太離譜。

開始出現顛倒經文、甚至否定經文嘅地步。

同中共改聖經一模一樣。

願你平安（非hea/黑心）

「唔以貌取人」，呢啲係基督徒其中一樣應該要抱持住嘅心態，依家唔係show off自己點對人好，呢啲係平時生活上，你同一個人相處就會威受到，俾咩證據你睇？我講你又唔信，我自己對得住神丶問心無愧就得，你咪繼續質疑囉。

你話聽聞有好多弟兄姊妹都以貌取人，咁我有冇問你拎證據先？你有冇做過問卷調查？有冇數據支持你嘅講法？

你唔好將自己一啲可能唔好嘅經歷無限放大啦，唔知你曾經面對過啲咩情況，但自己遇人(教會)不淑，就講到好似全世界都係咁咁樣，好似我之前所講，見下世面先啦，呢個世界好大㗎，唔係得兩三間丶幾間教會㗎。

同埋你咁多埋怨，咁你應該有做過嘢去改變呢種你認為存在嘅風氣啦，有冇啊？淨係上連登呢個反耶討論區開post冇用㗎喎，寫下文投稿去時代論壇啦，將你嘅控訴成個香港基督教圈子知先有用㗎嘛。同埋你仲做過啲咩呢？

你心入面實在太多苦毒，根本唔肯靜落嚟自己反思下，我唔會再覆你呢個post，係咁先，bye bye。

兩者沒有衝突。

有，我有寄信俾其他教會。

可惜嘅係香港年輕嘅弟兄姊妹成日將一啲樣唔好睇嘅人排除出教會之外。

同埋假公義。

冇留意喎……但為主嘅緣故都寫吓信關心在囚的人都好呀……

我相信上帝已經作出最完美嘅安排

詩篇 37:5 － 當將你的事交託耶和華，並倚靠他，他就必成全。

弱勢社群從來都唔洗你care，耶和華care就得，佢會比指引

箴言 3:5-6
你要專心仰賴耶和華，不可倚靠自己的聰明，在你一切所行的事上都要認定他，他必指引你的路。

每個年代每個地方既教會都要面對唔同既問題去牧養
我認同香港呢一代係有呢個問題
但係 condemn 唔係牧養，condemn 只係 condemn
教牧要點樣去 address 個問題、點樣去 nurture 一個更好既屬靈群體
你踏出左第一步去提出呢個問題
咁你有無咩意見點樣培養弟兄姊妹去專注靈魂、放低外在既偏見？

返教會為左圍威喂為左溝仔溝女就好人之常情
我覺得唔使太勞氣，因為返教會既人本質上都係罪人
Bottomline 佢就係一個罪人你吹佢漲
係，教會、或者弟兄姊妹本身對另一個弟兄姊妹會有 expectation，你信耶穌既應該點點點、你咁樣會做壞見證、乜乜乜
點樣 bring up 同勸勉到人肯聽、聽完肯改，就係牧養
沒有誰比誰高尚，只係一同o係呢條艱難既天路泥漿摔角咁爬住行

又要彼此相顧，激發愛心，勉勵行善。 你們不可停止聚會，好像那些停止慣了的人，倒要彼此勸勉；既知道那日子臨近，就更當如此。
(希伯來書 10:24-25)

你班假膠唔好咁正得唔得

關心樣唔好睇嘅人就係左膠？你個腦有冇問題？

巴打你將「選擇性執法」同「博愛分餅仔」兩個概念錯誤合併做你講嘅「選擇性公義」。

黑警打鑊冇懲罰，平民嗌句口號坐十年監叫做選擇性執法。

但人係有限嘅，冇可能所有嘢都做晒。有人嘅使命係聲討極權，有人嘅使命係關顧窮人。唔好話人哋唔做你嗰樣就係唔公義。自己睇哥林多前書12章，唔同肢體嘅崗位。

不如你攞一百個香港基督徒排斥弱勢嘅醜事出嚟一齊聲討下仲好啦

但宜家係除咗我之外無人去關心一啲外表打扮唔好睇嘅人。

我想呼召更多嘅弟兄姊妹去關心一啲外表打扮唔好睇嘅人。

唔通嗰啲人就唔係人？唔值得被愛被尊重？

大把關心香港弱勢社群嘅基督教團體啊，你揀個嚟 join 啦

懷智
開心
仲有啱啱俾黑警冚咗檔嘅好鄰舍北區教會

耶穌話，一隻手做善事唔好俾另一隻手知。你隻眼見唔到有人關心弱勢社群啫，唔好以為全香港都冇人做。

第一件醜事，以貌取人，成日見到啲靚仔靚女嘅弟兄姊妹就當係寶，唔靚仔唔靚女嘅就當係草。

第二件醜事，成日批鬥教會嘅上一代唔支持場運動，仲要屈佢哋係撒但嘅使者。

第三件醜事，就係成日口講行公義，好憐憫，但就成日欺凌弱勢，喺教會裡面當佢哋透明。

第四件醜事，唔尊重神，將神嘅說話當無到。

第五件醜事，顛倒經文，將聖經某啲經文嘅意思扭曲咗。

第六件醜事，唔認罪，仲要將自己犯罪嘅責任推俾神。

第七件醜事，無視某啲經文。

第八件醜事，成日用世俗眼光去看人

第九件醜事，唔尊重一啲唔參與場運動嘅教牧。

第十件醜事，番教會淨係圍威喂，唔接納新朋友。

係上帝嘅旨意 係上帝嘅安排 有好有壞 你睇倒壞姐 可能有好嘅一面你唔知 上帝會安排架啦

屌你 呢d真係仲難聽過粗口

你仲係迴避緊我個問題，就係有無弟兄姊妹去關心一啲外表打扮唔好睇嘅人。